[ UPDATE ] 建立民間議會進度01

上一次post
[ 召喚IT人 ] 成立人民議會既可行方法

經過第一次post，好高興有唔少人都有興趣，一齊組左一隊team。經過一輪討論同埋開會之後，有以下進展。

進展：
更新左議會流程（目前仲有問題）
揾到一部分人加入develop team, 目前back-end team有四人（但人手仲係嚴重唔夠）
認證方式有更多既建議

目的：
建立民意直接影響立法的渠道
削弱現有政府既認受性, 權威
抗衡現有政府
更方便收集民意

目前計劃：
建構一個完善既民間議會制度
目前決定一開始整responsive web, 之後視乎情況再整App.
有計劃眾籌，用途為支付web hosting fee, cloudflare plan

建立議會既建議：

因為時間同埋成本既關係，我地打算起一個初始版本，再視乎大家反映
MVP (Minimum Viable Product) （初始版本）
提議 -> 和議 -> 公投 -> 通過
每一個議案就有一個telegram group,可以讓大家討論
電郵認證只可以和議議案
SMS認證後，則可以參與公投議案

招募人手 (目前嚴重缺人)
Back-end team (Node.js)
Front-end team
UI/UX designer
其他想幫手既巴絲打

有興趣可以tg我

民間議會公海Group

題外話
其實我都好想見到民間議會出世。可能好多人都覺得，民間議會無乜用，根本影響唔到個政府，最多都係無約束力既動議，單純只係一班人圍爐自high。但試諗下，如果有一百萬人支持呢個動議，咁個影響力一定好大，第二日都可以上報紙；如果有一百萬人唔滿意政府表現，決定罷交稅，咁對政府既影響都好大。
主權在民，或者一個人既力量影響唔到乜，但如果能夠集合大家既力量，賦予議會權力，咁就可以制衡成個政府。將來政府做決策，或者立法會審議議案，都要顧慮到議會既立場。
我好希望，能夠係咁絕望既時刻，能夠做返d野，令到大家對將來仲抱有希望。我唔知道將來會點樣，之後議會能唔能夠成功建立，係咪可以發揮到原本既功能，甚至可能會中途夭折（唔係壽終正寢）. But we won’t know if we don’t give a try.

香港人，加油！

有冇人寫會章？

推下

「根本影響唔到個政府」

係絕對可以影響到！政府本身就只係一個平台，全部都係靠一個「信」字。政府要殺人，都要有人肯去開槍要收稅，都要有人肯交稅。要有經濟，都要有人肯收佢嘅錢。

元氣彈萬歲！
🎂

有啊，目前有team人幫手寫

推
加油呀！

推

傳媒要配合
同埋要有啲公認係社會有影響力嘅人加入
咁先有用...

P牌推唔郁

推

針對中立淺藍黃嘅文宣【牆紙！】

第四期Link :
第三期Link :
第二期Link :
第一期Link :
TG CHANNEL :

可能之後會有
但目前都要議會面世先

幫推

真正做實事，正評

push

好灰，原來唔多人支持

推唔郁

標題唔吸引？

唔係想潑大家冷水, 但係想知道以下問題應該點解決.
//但試諗下，如果有一百萬人支持呢個動議，咁個影響力一定好大，第二日都可以上報紙；如果有一百萬人唔滿意政府表現，決定罷交稅，咁對政府既影響都好大。
主權在民，或者一個人既力量影響唔到乜，但如果能夠集合大家既力量，賦予議會權力，咁就可以制衡成個政府。將來政府做決策，或者立法會審議議案，都要顧慮到議會既立場。//
你上面講既, 其實同而家200萬人不滿政府然後走出黎遊行,罷工咁, 分別係不大. 就算去到你講既100萬人罷交稅, 其實我覺得對政府既影響係有限, 而且要受法律制裁. 一日未有一股可以抗衡黨衛軍既力量, 我覺得好難靠呢樣野比到壓力政府

Agree
但都要搵人去做

Push

示威嘅成本點都大過上網撳掣/討論，人數可以更多，而且可持續，亦能具體地將民意化為票數。

留名研究

但如果齋投票冇實際行動既話正苦又係wfc...

支持

又唔一定無實際行動既

行唔行動本來就唔係議會控制嘅，係我地自己決定。

民間議會絕對有用，但前提如你所言，權威性及代表性。希望有權威人士能公平公平見證。

成立新議會第一件事係寫新憲法，你有權力審議乜柒議案？